台灣東部海域6.7級地震！香港有天文台亦接獲市民報告感到地震

台灣再傳強烈地震。今晚9時20分，台灣東北地區附近發生有感地震，初判震度4級以上地區：北部、宜蘭、中部、花蓮、竹苗。中央氣象局指地震級數為黎克特制6.7級，有指今次地震全台有感。暫時未有傷亡報告。地震也令福建福州、廈門、泉州等地有明顯震感，網民指家中吊燈等物強烈晃動。晚上9時27分，台灣東部海域、宜蘭縣政府東邊26公里也錄得4.8級餘震，震源深度為71.5公里。花蓮近海今天下午亦曾發生５.3級地震。

香港天文台隨後亦報告台灣晚上的強烈地震，指地震級數為6.4級，並指接獲市民報告表示感到地震，天文台正進行分析，當有進一步資料時將會盡快公佈。

中央氣象局地震測報中心主任陳國昌表示，晚間該宗地震主要發生於歐亞大陸板塊與菲律賓海板塊隱沒帶，屬於板塊隱沒帶所引起的深層地震，而該地區一直以來都是地震的好發區域，2000年到現在共發生過23宗6級以上的地震，2004年曾發生過7.1級地震。今年也已有4宗6級以上地震，先前幾宗距離台灣較遠，今晚的地震較靠近台灣，因此感受較明顯，這也是今年最強的一宗地震。陳指，不排除一周內仍有4級以上餘震發生。而近日東北部宜蘭多雨，加上地震影響，山區土石可能鬆動，建議民眾近日少前往山區。

標題出多咗個「有」字

小北百貨的商品被震到跌落

基隆市中山區 電線杆都倒塌

位在新竹市建中一路荒廢30年的危樓連城大樓，今天晚間地震時掉下大量磚塊，且老舊遮雨棚瞬間倒塌，砸中停在大樓底下的車輛，粗估至少有5輛轎車遭潑及，幸好無發生人員傷亡。

港豬：台灣好多地震 唔移民了
歐美：天氣好凍 不了

以地埋位置嚟講，香港真係塊褔地嚟